美國副總統: 考慮立法禁止「墮胎」

美國副總統Pence表示預計他們政府的任期內, 墮胎將不再合法

Pence: Abortion will end in U.S. 'in our time'
BY JESSIE HELLMANN - 02/27/18 02:56 PM EST

Vice President Pence predicted Tuesday that legal abortion would end in the U.S. "in our time."

"I know in my heart of hearts this will be the generation that restores life in America," Pence said at a luncheon in Nashville, Tenn., hosted by the Susan B. Anthony List & Life Institute, an anti-abortion organization.

"If all of us do all we can, we can once again, in our time, restore the sanctity of life to the center of American law."

Pence has long championed anti-abortion policies, as a congressman, as the governor of Indiana and as vice president.

He told the crowd he has seen more progress in the Trump administration's first year in office than he has in his entire life.

Since President Trump took office last year, he has signed legislation reversing an Obama-era rule that blocked states from defunding Planned Parenthood and reinstated a ban on federal funds for global health programs that cover or promote abortions.

But the political reality in the Senate has made it difficult for Congress to accomplish big priorities like defunding Planned Parenthood and banning abortions after 20 weeks of pregnancy.

"Let me admonish you as we go forward in this cause in 2018 to understand while we have made great progress, we have much work left to do," Pence said.

He noted that while a ban on 20-week abortions passed the House last year, it failed in the Senate in January, where Republicans have a slim majority.

All but three Democrats blocked the bill and two Republican senators also voted against it.

Pence said future success depends "not so much on those of us who have the privilege of serving in public life as it does on all of you."

人權

左膠同女人無資格有人權
好似係

建議幫墮胎撚絕埋育

係咪on9 如果係真美國自侵上台真係倒退得！好緊要

bb無生存權？禁止先係專重人權嘅表現，依家講緊殺人啊

所以男人真係要多D戴安全套, 非必要時唔好中出

笑撚左
如果真係講人權，個bb無人權，無生存權利？

咁要起多d孤兒院

咁您會否立法支持強迫親生父母對BB負責任?

美國杯葛UN同時都要做好自己
而家就係執番正黎做

唔似有啲國家講一套做一套

指UN人口基金支持中國強制墮胎 美國撤資

美國國務院說，因為聯合國人口基金涉嫌支持中國的強制計劃生育政策，美國決定取消今年對該基金的撥款。
這也意味著，該組織將在今年損失至少3200萬美元的資金支持。今年早些時候，總統特朗普說美國將停止對任何提供墮胎服務和建議的國際組織的支持。
美國國務院的這封信也已經交給了參議院外國關係委員會的主席考克（Bob Corker）。
聯合國人口基金在其網站上對此舉進行回復。該組織說，很遺憾美國決定停止資助，並指美國的指責是"錯誤的"，該組織每年幫助數萬名女性。"聯合國人口基金否認這樣的指稱，"該組織聲明道。

其實我唔反對落仔既
不過唔好話自己做pro-choice 囉

會支持

左膠淨係會對女人、同性戀、黑人同伊斯蘭教徒有人權
根本除左俾人強姦個d同埋個b有嚴重疾病個d 其他情況都唔應該墮胎
美國就係俾民主黨堆垃圾搞到愈黎愈垃圾

大陸人專落d BB女

支持

咁您會否支持立法, 強迫親生父母對BB負責任?

有遺傳性疾病既點算
生出來受苦？

左膠vs右膠

支持

你知唔知點解好多國家都係只要胎兒未滿幾多週就可以墮胎？
因為係法律上胎兒未發育成型前係未被定義為人
咁又何來人權？

連登真係多小學雞 為駁而駁

而家美國咪打算改法例 - 胎兒未滿幾多週都唔可以墮胎

都係為十一月中期選舉做勢，希望多D基右同保守派出黎投票

新聞又無咁講wor
只係廢除墮胎
但胎兒定義係點都無講

2回事黎架 傻閪

咁咪就係侵犯人權囉
唔通明知有病、養唔起、意外有左都唔可以係限定期內做選擇
咁係咪變相害左個BB同父母？
生左出黎無人養又要起更多孤兒院咁社會壓力又大左

雖然唔係好理解你講緊咩，但如果你係要玩到立法負責任既話，我支持呀
扑野爽完有細路係好正常，唔想生仔就戴套囉

其實唔應該立法禁止「墮胎」，墮唔墮胎本身係個人選擇

殺人唔係個人選擇

我覺得可能關侵侵嘅信仰事
保守天主教徒好似唔支持墮胎

侵侵唔係天主教的

改左例之後因強姦而懷孕係咪都唔再俾墮胎？

天主教普遍覺得受精卵已經係生命，唔應該剝奪佢地生存權

以美國人咁鐘意party嘅性格 個個大學就做老母啦

如果咁樣講落去 係唔係強制個B大左之後又要交家用呀

樓主個腦裝屎架

更正返 基督教徒
但睇返啲報導
侵侵真係好傳統信仰嗰種人

在去年艾瑪颶風來襲前，川普曾帶領內閣官員一同向神祈禱，讓災害損失降到最低。

川普相信，信仰對於復興傳統社會、恢復道德具有深遠的作用。

美國總統川普：「當美國人能夠遵從自己的信仰生活，公開談論自己的信仰，並且教導子女什麼才是正確的，那我們的家庭就會興旺，社會就會繁榮，國家就能取得任何成就。」

不如你check下咩叫人權先
人權既基本係唔影響其他人既前題下

連登班侵粉唔係咁睇

成功爭取美國abortion 合法化個女人Norma McCorvey
由支持打贏官司，變成反對合法化又點睇呢？

侵下著一盤得大的棋

上邊講撚左胎兒未成型唔當人計囉on9仔，返去讀書啦

禁止打J

樓豬出左名係ON 9

handmaid’s tale

比人強姦大肚

拿 邊個狗公未得同意中出 條女係咪可以報警屈強姦？

性解放，墮胎，同性戀就係導致西方白人生育率不足既三大元兇

致敬一代大師

啱! 你選擇咗做愛個一刻就已經選擇咗接受有懷孕嘅機會。你已經做咗你嘅choice，咁仲pro乜鬼choice？反而BB就無得選擇生存 我記得我睇過一條片係一個女仔講述本身佢啊媽想落咗佢，但最後某啲原因冇落到。個女仔反問返啲pro-choice嘅人話: If abortion is about choice, where was mine?

但我覺得喺法律都唔應該一刀切，喺性侵、危害性命或有嚴重遺傳病嘅情況下應該要有落仔嘅選擇。

講到同性戀勢力咁大呀
不嬲發達地方生活成本高，生育率都低啦，你唔好話香港多墮胎同性戀？

窮撚生仔要納稅人幫手養

食雞蛋都唔會話係食雞啦

都要有人去當兵 上戰場 咁議員個仔咪唔洗去

即係你覺得同性戀者會同異性發生性行為?

雖然基督教都話唔比墮胎 但都叫有好多唔同既解讀 所以先咁多所謂「左膠」
相反支持右翼不如改信伊斯蘭
有超多相似的地方
求仁得仁

唔墮胎生完出嚟係咪政府幫手養？
如果個家庭本身已經有問題，個細路啲權利可能仲更加冇保證
講得出禁止墮胎啲人多數都係自己冇經歷過相關問題，好虛偽

以前有社會期望壓力既時候，同性戀者都會結婚生仔

你將多成因既問題當成一個成因一個結果既問題去分析，自然每一個成因都唔會關事

無知唔係罪
而家生仔一定要結婚?

過墨西哥落囉

聖經夠話强姦左人比錢娶返去就冇事

樓上支持班友係咪未見過弱智、白化病、先天有殘缺、連體嬰等等，仲有孤兒既下場幾咁可憐。
仲有胎兒成左型之後墮不嬲都犯法，我都支持
但未成型前都唔算係人，只係胚胎，咁父母就應該有權選擇要定唔要

我既分析係基於傳統家庭既基礎出發點樣維持一定既生育率，如果你話單係用生仔作為目標直頭可以連任何家庭都唔使，只需要有人肯捐精肯捐卵就得

加埋香港因為土地人口比例失衡，其實係需要控制生育率，而美國好多土地係未開發但人口又主要集中係岸邊既大城市

乜生育率唔係建基於出生?建基於傳統家庭?
你個龍門都搬得幾快喎
要唔要禁埋離婚?

佢地慘唔係因為有病 而係人類社會造成

畸形，強暴呢d要墮胎我係無意見，但多數墮胎既純粹係做愛之前無深思熟慮，呢d女人要自己負翻責任有乜問題？

過隔離你問我答po睇某啲連登仔回應就知個道德高地去到幾撚高。
樓主都話帶咗套照中，講明一開始就唔想要小朋友都要比人屌

咁你要確保佢地會負責任，唔係受害既只會係個BB，佢地生出黎轉個頭送個BB去孤兒院已經無手尾跟

結婚唔一定要生仔，生仔唔一定要結婚呢d思想全部源自左翼性解放

係傳統家庭裡面生育一定係同婚姻掛鉤

咁你有無辦法去改變個社會先

話BB都有人權果啲真係無得醫
你有無問過個BB想唔想岀世阿？

呢個就係點解我話要建立翻女性係傳統家庭裡面既角色形象

一諗到有個女仔比人強姦
然後仲要十月懷胎幫個強姦犯生仔
就覺得好撚正

淨係BB算唔算生命，幾時算生命呢個話題都夠你討論成個大學生涯，淨係講BB有人權跟住零個support，不如話精子都有精權啦，打乜鬼嘢飛機呀，每次m到又毀滅生命呀？on99

答我,生育率點計
龍門搬到呢

最好笑係日日話窮人生仔正仆街嘅部份連登仔居然嚟捍衛BB人權

你同政客講立場原則根本冇用，
係民主制度下的美國，政客的立場其實只在乎於選票。

Hillary係homosexual的立場上左擺右擺，根本無關佢自己睇法。

只不過係睇社會上的呼聲趨勢大，邊個group佔的人口比例大，佢就在公開場合將自己belongs that group of identity。
It's all about the voting.
Trump之所以贏其實好大程度上係大眾已經厭倦依種虛偽的嘴臉

Obama同Hillary都犯下同樣的錯誤，錯估左天主教等保守派的影響力會漸退，不過Obama的轉態的表現手段好得多咁解。
Who know when will Trump do the same?

最尾講左咁耐，其實唔關香港人事，因為大把撚樣零票自動當選。

我前面咪講左，如果你將所以傳統規範棄之不顧，你只需要一對亞當夏娃加d培養液就可以做到大量繁殖既效果，但後代既培養始終需要一男一女造成既傳統家庭，所以呢種社會工程係唔現實

你講既case係應份要法律豁免

而家佢要收窄番就係當年合法化—俾女性自主決定墮胎（20週內）

無本事養嘅人係根本連扑嘢嘅權利都唔應該有

但凡唔係因為犯罪而懷孕
亦無合理理由例如遺傳病等

都唔應該墮胎

除咗墮胎犯法
如果父母雙方無力或不顏養育小朋友
仲要強制父母雙方交錢養仔直至十八歲
同埋強制雙方絕育

人類要進步 要優生
扑嘢係權利但亦有義務

而家大部分人都只講權利，唔顧義務

生育率點計呀?
柒頭
你由頭到尾都講出生率即嘛

我由一開始已經講左由傳統家庭出發，你9叫都無用

性解放，墮胎，同性戀就係導致西方白人生育率不足既三大元兇
唔記得自己講乜?

仲要,要維護你口中既傳統家庭價值更應支持墮胎
唔係點確保以後既人類係由你口中既傳統家健價值中長大呀?右膠

應該會多咗好多人意外懷孕自殺

白人社會taken for granted就係基於家庭，性解放就係瓦解緊傳統家庭，事實上同性戀者生育既比率你估真係可以同傳統家庭相提並論

左膠為左支持墮胎已經完全語無倫次
反對墮胎主要就係令你班hippies做愛之前深思熟慮，乜撚野維護傳統家庭就要墮胎真係語無倫次

國會係共和黨玩哂
最高法院又係共和黨玩哂
民意都好支持trump, 基本上trump支持咩野民眾都會跟隨 (美國人對俄羅斯既敵視程度都大跌 )

所以, 共和黨同trump係贏硬

乜野叫生育率不足？唔係唔生而係生唔夠
單單拿gay couples借肚生仔既野只係證明同性戀都可以生，但呢單野做到新聞本身就證明左呢個係特例，生育率主要仍然由傳統家庭貢獻，傳統家庭萎縮=生育率下降

所以同性戀者多數都唔會生育呢d常識都要用把口講埋出來否則就係搬龍門，證明左膠一般都係唔用腦

右膠9唔答8
而家係咪同性戀者唔能夠有後代呀,而家佢地都可以提高出生率喎
同性戀者本身就少,佢地搵代母/借種既比率本身就會俾你口中既家庭少
同一道理,佢地唔生仔對出生率既影響自然亦少
要唔要禁埋安全套?
自己搬龍門搬到拎石頭掟落自己隻腳到

橫掂都係不如就男仔可以落女仔唔俾

不如你先證明同性戀,性解放點令出生率下降先啦,好嘛?

其實點解畸形同被強暴嘅bb 冇生存權？？
呢條條例推落去根本行唔通

而家係你要維護傳統家庭喎
係呀,咁多HIPPIES亂生仔,咁咪越黎越多HIPPIES仔/女囉

比較有可能會好似前蘇聯咁 - 黑市墮胎醫生會生意興隆 , 財色兼收

(記得有套片, 條蘇聯女幫親黑市墮胎醫生, 個醫生坐地起價, 要求跟條女既索女朋友扑野後至肯做手術, 結果最後個醫生得米 )

咪講緊你同性戀生仔既“比例”遠少過傳統家庭，因為唔係個個都有錢借種，常識都要否定？

hippies會養翻自己既仔女先算啦

依樣野好明顯係近依幾十年受到D左膠影響 成班淨係識講權利但完全唔負責任
你睇台灣班ON 9就知 個個一日到黑淨係識扑野 一係就跟埋空心菜一齊空口講白話同埋搞彩虹運動 但一叫佢地當兵、保衛國家就成班淨係識縮

如果個BB有遺傳病同有缺陷好應該比佢墮胎

墮胎冇問題
不過煩請墮胎之後順便絕埋育

好戇鳩
生咗仔就有貢獻咩
有冇教好個子女先係重點
唔係只係社會負累

再講同性戀者同異性戀都唔會有美滿婚姻，成日叫啲人同性戀就唔好累人累物去扮直，搞到異性戀者受害，

唔扮直啦又話生育率不足元兇

生育率不足明顯係經濟同優生嘅考量啦，有邊個人會因為社會生育率不足去生仔

咪係，自己強加一套垃圾價值觀俾人

ON 9 依家講緊你地扑完野有左又唔想負責去墮胎咪不負責任
偷換完概念未呀 幾時有人話一定要生仔

你係冇咁講，但講埋啲咩“生育率不足元兇”嗰啲人係咁諗

識貨

班力架肯聽先得
十幾歲人自已都搞唔掂就中岀

淨係女人要負責？
無套內射好似係男人爽喎
成日借啲依除

同性戀掛嘢唔會生仔 佢有扑野權利 點解會冇左義務

點撚樣強制交錢呀，大撚把mk仔mk妹冇錢啦，同埋養小朋友唔單止要錢，仲要人力要空間，到時又要社會埋單，對個小朋友叫好？
照你ge講法，扑野唔小心有左，去墮胎都算盡左義務

無錢交？ 坐監
管唔掂自己條撚咁就等人管你

都話有呢啲戇鳩
搞清楚權利同義務先啦，
生仔明顯係權利黎而唔係義務，

扑野嘅權利本身唔係社會賦予，義務點會連繫到社會？？

做五毛連道德都冇埋真係唔洗再討論落去

垃唔垃圾係成個社會決定啦 你估係你條毒撚決定咩

權利同義務睇你咩角度出發

個人就權利
國家就義務

咁掉轉黎講話bb冇人權都係0 support

同埋結合咗既精卵可以發展為人類
就咁一個精子係唔得

女人無份爽？兩邊都有責任

屌你打自己友
我未想話男人都有責任囉

吓？墮胎合法係降低犯罪率嘅好方法

講得咁複雜做乜？！依家講緊殺人啊！！總之殺人就唔啱，越拉越遠話咩出生率低根本兩回事嚟

美國國情好似係右翼先反墮胎，唔係咩

痴線價值觀都有標準

有普世價值

主要係宗教團體，尤其以基督教同天主教。同時共和黨比民主黨反對墮胎。

國家提供經濟誘因，改善生育養育配套，並唔係你所諗養兒防老垃圾觀念

而家美國正係極右掌權

總統: 極右
國會: 共和黨佔大多數
最高法院: 最高法官都係極右

伊斯蘭教同基督教國家價值觀都相差十萬九千里啦

國家需要新生人口防止人口老化

上面巴只係講社會層面既標準，社會都可以有唔同類型

殺人係你人權？

如果因姦成孕點計

明你講乜，但價值觀本來就係主觀，講標準根本無意義

conservative都叫極右
你未見過真正右翼

一個社會中大部分人認同既價值觀，應該都可以話係嗰個社會既標準吧

conservative係戰場英雄John McCain, 前美國總統George W. Bush果類

佢地而家係共和黨已經被邊緣化

立法禁止男人射精

女人禁止月經

根本唔小心搞大咗
墜胎已經算負咗個責任啦

消滅咗個責任就係負責任？

你個推論係因為某啲conservative人物被邊緣化所以共和黨就唔再係conservative ？

不如你講下共和黨係點極右法？
你真係當altright 無到

咁比人強姦完有左都唔落得？痴撚線

個標準都冇話係一定係啱，好定唔好訴諸多數做乜鳩，
定成個post得我一個知道訴諸多數係爭論到係有問題

講生仔係國家義務嗰啲人，根本係垃圾養兒防老，係多數人咁諗(當係)，咁又點，代表養兒防老一定係啱

上面佢話垃唔垃圾係社會決定

我睇到既意思係，如果套價值觀係冇用，社會就自然會廢除之，即係大部份人會認同既價值觀=該社會需要既價值觀=該社會既標準

訴諸多數指多數人認同=/=正確
但今次既焦點只係指套價值觀有冇用，唔係正唔正確

養兒防老反而多數係個人層面
國家層面係人口老化問題

因為胎兒係咪生命都重有爭議
以人權角度有咗就生係比較妥當既方法

人口老化咪提供經濟誘因同生仔教育配套，並非生仔係義務垃圾觀念

美國幫完中國諗一孩政策後開始增加人口

假設胎兒唔係生命，咁落唔係問題
假設胎兒係生命，咁落就係殺生
性行為與否係可以選擇
當知道呢個前提之吓仍然揀落仔
即係為咗個人享樂而冒上有可能係殺人既風險，喺尊重生命既角度上，呢種價值觀似乎唔係咁穩妥

殺人同殺生似乎兩回事黎
咁講落仔既人其實要告佢謀殺？

其實現代社會，好多人唔生已經未必同經濟有關，反而係因為個人享樂主義都有影響 ，社會進步亦改變咗人對生育既價值觀，印象中有幾個國家想用政策促進生育率都唔係好成功，不過唔記得咗係咩政策，冇數據俾你睇

當我係指殺人，唔該

Condom廠表示：fat fat la

啱
所以應該修改法律介定由受精卵着床就已經係人類生命開始
然後介定有咩特殊理由可以豁免
否則當殺人罪

咁就可以大大阻嚇一 d 能力低養育唔到小朋友同人格差嘅人生仔

如果你廢又係都要扑嘢 得
札咗佢囉 先正你都用唔着

咁你認唔認同落仔要告謀殺

咁涉及好野，我要思考吓先答到你
但起碼針對落仔呢樣野，我會覺得係唔尊重生命既表現，理由如我上面個解釋一樣

搞清楚返少少，
上面意思係生仔係權利，就有養育義務，
我垃圾意思係我另外個人主觀覺得
現今覺得生仔係義務呢個概念係垃圾，
兩者並無衝突
事實係我回個回覆係有混淆

生仔係義務呢個概念都唔係社會標準，有幾多人驚人口老化去生仔？？

我當然講緊既係一般情況
同埋針對人權而言
我諗都唔會話將第三世界既人消滅哂會話對佢哋先係人道，當然呢個例子係假設胎兒係生命既前題下

根本生育管制先係造福人類社會最重要嘅措施

生育係應該要講資格 人口係應該要受限制

要阻止人類過度繁殖

透過廢除墮胎合法為開始

加重因計劃不足而意外懷孕嘅懲罰

改變社會風氣

已經係好尊重人嘅選擇權嘅生育管制方法

當安樂死

法律就係人訂 可以修改 可以重新定義

戰爭中士兵殺敵無罪 無野係絕對

希望香港支持

利申：毒撚

咁冇問題啦

上文只係講到社會會決定標準

但冇講到社會已經決定咗生仔係義務係標準

我只係針對「社會會決定標準」回覆

我都明未必關經濟事，但政府正路做到嘅就係呢啲

維基都列好多出黎，好似社會風氣，
同你所講多咗人以生活品質為目標

睇到呢度好心酸

透支未來的經濟政策，主要可以歸咎於戰後嬰兒潮及其之前的世代設計的政治經濟制度、社會文化觀念，是標準的龐式騙局，吃掉了後代的資源，並讓後代對未來失去信心。

少子化並非一無是處，只是因為少子化造成的人口減緩是非常緩慢的，少子化數代以後，會開始產生正面意義（但就算是現在剛出生的嬰兒，也是以受害為主；雖然長遠來看是有益的，但這長遠到現在出生的嬰兒都死了以後才有益）

即係話嬰兒潮出世同幾十年後出世嗰啲最幸福，夾係中間就仆街

我覺得先天病都未必係充足理由

不過呢個睇你對人類既價值觀係點樣

我覺得某一條底線被打破咗

人類就已經唔係人類

變咗上帝既角色

所以生仔係咪責任，就睇你點睇國家，以及呢個國家既將來了

右膠又關心個BB出世之前 出世之後WFC

呢 d 就真係好複雜 需要醫學嘅定義

我個人覺得如果該遺傳病有好大機會可能導致嬰兒身體器官組織缺憾 從而嚴重危害該嬰兒之生命 或 導致該嬰兒出生或日後承受不可逆之痛苦
就可以考慮合法墮胎

Down's syndrome 同 mental retardation 呢類基本上唔算

考慮自己會否有大機會生出呢類嬰兒嘅責任係落係扑嘢個兩個人身上

仲講到維護家庭價值
明光社化身

殺死族群中較弱嘅個體其實係自然
雖然咁樣講好冷血亦有違人道

我覺得操縱基因就真係 play god

人類不嬲play緊god，呢d人類朋友唔殺得，個d對某物種有益但對人不利，殺哂佢都冇所謂，咦但係到有狗咬人又要照人道毀滅 又話朋友?

咩複製得咩唔複製得又任你up控制基因醫病又得，控制基因生高d大力d就play god

根本就任人up

一般人眼中生命本來就有階級之分

你講嗰啲只係叫弱肉強食分類

但play god可以係指創造新物種或者改造物種既意思

入股大陸落仔醫院

用下個閪腦諗啦
有病梗係有得豁免 唔通一刀切咩
養唔起就唔好扑野
買唔起一樣野又想要走去偷咪犯法囉
可以懲罰個d淨係識用下體諗野既男人

其實可以帶套外射

都得
如果帶套外射都中就認命啦

黑市醫生會更加發

痴線
講少少常識都係極右

嗱...你唔比人扑野又已經侵犯緊人地人權
人地有權扑野，亦都有權唔要個胚胎(我講胚胎唔係胎兒，驚你班撚樣唔識分)，如果要夾硬迫人生，咁就要預左會有大量孤兒同家庭慘劇出現，而你覺得個社會承受得住咁咪無問題囉

呢次右翼又一次戰略錯判 應該集中對付支那、回教徒

扑野係人權?
咁係咪要幫連登仔平權
連登仔都冇得扑野

美國多左人口，國力咪仲勁

你定啦

你可以去叫雞，無人唔比你去

無人唔比你扑野，係你自己無能力搵條女比你扑姐

你同個d食煙係個人自由d自私撚有咩分別
再講d煙剷都唔敢話講食煙係人權係必須啦

食煙會影響到人，咪同我係到偷換概念
依家講緊胚胎=/=人類，所以父母有權選擇唔要，但到左胚胎成為胎兒就唔可以墮，自己追下post先出聲幫幫忙

咁我冇錢咪叫唔到雞囉
你知唔知咩係人權呀
一個人生而爲人既權利
就算冇錢都可以擁有既權利
你真係唔識架喎

結婚係人權，你可以選擇結同唔結
但無人想同你條撚樣結又可以怪邊個啊？
唔好講on9野得唔得

你講野先冇論點不嬲都講緊係生命黎
你連中學都畢業添啦
做人連道德都冇仲要咁大聲講出黎
真係影撚衰連登

胚胎唔係人？
咁我食人胚胎都得?
用基因工程同動物混種得唔得?

我都知胚胎唔係胎兒，胎兒唔係兒童，兒童唔係青年，青年唔係成人
但係佢都係人
可能係下個愛因斯坦黎

我淨係屌佢扑野侵犯人權個句
既然扑野唔係人權唔係必需品姐係可以唔做可以唔洗墮胎啦
咁墮胎犯法就冇問題
除非你話我有合法扑野既權利 唔可以剝奪 係人權之一 但據我所知聯合國對人權既定義好似冇性行為喎
你識分人權同自由

胚胎係唔係人類，而家係有爭議，
如果胚胎唔係人類
咁佢會由邊日突然變咗做人類

如果我俾錢同人哋父母買胚胎做研究
而個胚胎係研究中一定會死
基於胚胎=/=人類，我係咪同整死隻白老鼠冇分別？

我無話扑野係人權，係唔比人扑野侵犯人權
就好似你唔比人返學，唔比人出街，唔比人著衫，唔比人訓教就係侵犯緊人地咁解

由腦細胞開始發育起計
因為人類既所有精神，記憶，感官，運算等等都係由個腦去操控

所以係好多國家胚胎研究係合法
都係個句，你腦細胞未發育，你根本唔會知你係你(有無"你"既存在都成問題)

如果有個人有先天疾病令到佢腦發育不完全
佢係唔係人?

即係出現咗第一個腦細胞就係人?
第一個腦細胞之前就唔係?
另外得一個腦神經元做到哂你講既咁多野?

一係咁墮胎同時要強制帶埋另一半做結紮手術
其實做愛個刻就知有機會大肚嫁啦
一係你就紮左自己 唔好搞大左之後墮胎殺死一個生命
我唔反對因為強姦而懷孕同夾疾病而去墮胎

"發育不全"同"無"係兩個概念
正如流產個"BB"唔會被當成屍體處理，因為佢未算係人

咁呢d野就要科學家去定義，而現存觀念就係咁定義

傻鳩 依家冇唔俾你扑野
你扑完負責仼生出黎咪冇事
好似強姦係犯法但扑野本身唔犯法
加左一頂condition上去先犯法 就係事後墮胎

據美國著名神經醫學權威麗絲艾略特（LiseEliot）博士的研究顯示，最初的原生神經組織，約是在卵子受精後第18天，從中胚層與外胚層的交互作用中所產生。
一般認為，神經胚形成約是在卵子受精後的第19天，這時候通常也是媽媽發現受孕成功的階段，在確定自己即將成為父母時，胎兒的腦部組織也就開始形成了，這時“先天遺傳”已經確定，而胎兒後續發展就要看父母親如何給予“後天環境”的培養了。
從受孕後第19天起，胚胎的神經系統便快速地發展，直到第26天左右從底端開始產生閉合，向下延伸成為脊髓，也就是說，胎兒的腦部發育，從卵子受精 4星期後就已經開始形成，而從懷孕第8周開始，胎兒已經有了基本雛形，雖然距離完全成形還有點遠，不過，這時要正式稱作胎兒，而非“胚胎”了。

而家就係科學定義唔全面，起有咁多爭議
就係講緊現存觀念有問題

如果一個生物學研究將會有重大成果,但最後一步需要大量人類胚胎
係胚胎研究合法之下
政府為咗社會利益，可唔可以以豐厚到難以拒絕嘅錢向窮人大量買胚胎研究？